\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1,T2A]{fontenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{expdlist}

\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
%\usepackage{amsthm}
\usepackage{ifpdf}
\usepackage{moreverb}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{parskip}
\def\verbatimtabsize{4\relax}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{intersections}
\usetikzlibrary{shapes,arrows}

\emergencystretch=25pt

\usepackage{geometry}
\geometry{left=2cm}
\geometry{right=1.5cm}
\geometry{top=1cm}
\geometry{bottom=2cm}

\setlength{\parindent}{1cm}

\frenchspacing
\sloppy

\begin{document}

\section*{Теория Информации, весна 2020}

\begin{enumerate}

%1
\item Информации по Хартли. Нижние и верхние оценки на работу сортировки в модели сравнений. Бинарный поиск элемента в отсортированном массиве в модели с обманами.

%2
\item Теорема об оптимальном числе вопросов в задаче поиска числа в отсортированном массиве с одним обманом.

%3
\item Энтропия Шеннона, основные свойства. Неравенство Гиббса.

%4
\item Задача построения бинарного кода для текста в алфавите константного размера. Однозначные и префиксные коды. Средняя длина кода. Неравенство Крафта-Макмиллана. Теорема о нижней и верхней оценке на среднюю длину кода.

%5
\item Код Хаффмана и его свойства (минимальность средней длины). Определение сбалансированного кода. Код Шеннона-Фано.

%6
\item Энтропия пары случайных величин и её свойства. Условная энтропия и её свойства. Взаимная информация пары случайных величин.

%7
\item Релятивизация информационных неравенств. Неравенства шенноновского типа. Определение условной взаимной информации, её неотрицательность.

%7
\item Задача восстановления дискретного распределения с помощью бросаний 0/1-монетки. Теорема о глубине оптимального дерева для генерации дискретного распределения.
    
%8
\item Алгоритм генерации дискретного случайного распределения в RAM-модели.

%9
\item Коды исправляющие ошибки. Cвязь между минимальным расстояние кода и количеством исправляемых ошибок. Неравенство Хемминга. Оценка Гилберта.

%10
\item Линейные коды. Понятие кодирующей и проверочной матрицы их связь друг с другом. Декодирование с помощью синдромов. Код Хэмминга, его свойства.

%11
\item Код Рида-Соломона. Полиномиальный алгоритм декодирования.

%12
\item Построение каскадного кода, исправляющего ассимптотически константную долю ошибок и ассимтотически имеющего константную пропускную способность.

%13
\item Алгоритм исправление $d/2$ ошибок в каскадном коде с внешним кодом Рида-Соломона.

%14
\item Теорема Шеннона о передачи информации через канал без шума с распределением на входах.

%15
\item Задача передачи информации через канал с помехами, понятие пропускной способности канала, формулировка теоремы Шеннона о передачи информации через канал с шумом.
Вычисление пропускной способности для бинарного канала. Аддитивные каналы.

%16
\item Доказательство теоремы Шеннона о передачи информации через канал с шумом: существование кода с частотой меньше, чем пропускная способность канала.

%17
\item Доказательство теоремы Шеннона о передачи информации через канал с шумом: отсутствие кодов, у которых частота больше пропускной способновти канала.

%18
\item Детерменированная и вероятностная коммуникационная сложность. Метод трудных множеств, его применение к DISJ.

%19
\item Детерминированная и вероятностная коммуникационная сложность функции EQ.

%20
\item Потоковые алгоритмы, примеры задач, доказательство нижних оценок на количество используемой памяти для задачи Distinct Count.

%21
\item Ассиметричная коммуникационная сложность, понятие $[u,v]$-насыщенности и её связь с нижней оценкой на передаваемую информацию. Нижняя оценка на передаваемую информацию Алисой и Бобом в задаче Index.

%22
\item Прямая сумма коммуникационных задач, теорема о насыщенности прямой суммы задач. Нижняя оценка на передаваемую информацию Алисой и Бобом в ассиметричной задаче DISJ.

%23
\item Сведение задачи Blocked-LSD к 2-Blocked-LSD, понятие Butterfly-графа.

%24
\item Сведение 2-Blocked-LSD к выполнению $k$ запросов достижимости в Butterfly-графе. Нижняя оценка на время выполнения запроса достижимости в графе в зависимости от размера построенной структуры данных.

%25
\item Понятие колмогоровской сложности. Теорема Колмогорова-Соломонова. Теорема о количестве слов сложности меньше $n$. Теорема о нижней оценке на колмогоровскую сложность.

%26
\item Колмогоровская сложность пары слов, верхние и нижние оценки. Условная Колмогоровская сложность и её свойства. Теорема Колмогорова-Левина о сложности пары слов.


\end{enumerate}

\end{document}

